{
    "question": "Guling lenting , dilakukan dengan awalan ......     a. Beridiri\r\nb. Baring\r\nd. Melompat\r\nc. Melengkung\r\nTolong bantuin ya kak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. Berdiri</p><p></p><p></p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>A. berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> dilakukan dengan awalan berdiri</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bantuin-yuk-mau-dikumpulkan-sekarang-gaya-straddle-disebut-deng-120",
            "question": "Bantuin yuk, mau dikumpulkan sekarang.    Gaya Straddle disebut dengan gaya. . . .\r\n\r\nA. gunting\r\nB. lompat Pagar\r\nC. dada\r\nD. guling Perut\r\nE. gaya Samping\r\n\r\n\r\nNote: di dalam pilihan ganda disitu gunting. hah kok gunting? mapel penjaskes ya\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b.lompat pagar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mycobacterium-tuberculosis-merupakan-salah-satu-bakteri-penyakit-537",
            "question": "Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ <strong>paru-paru.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Pada tahun 2019, sudah pernah ditemukan sembilan spesies atau jenis bakteri dari marga Mycobacterium diantaranya yaitu Mycobacterium tuberculosis, Mycobacterium pinnipedii, Mycobacterium africanum, Mycobacterium canetti, Mycobacterium caprae, Mycobacterium microti, Mycobacterium bovis, Mycobacterium mungi, dan Mycobacterium orygis. </p><h3>Mycobacterium tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis merupakan jenis bakteri patogen berukuran sangat kecil yang hanya bisa dilihat dengan menggunakan mikroskop. Oleh karena itu, bakteri tersebut termasuk golongan makhluk hidup mikroskopis. Bakteri ini menurut klasifikasinya berasal dari marga Mycobacterium, divisi Actinobacteria, keluarga Mycobacteriaceae, dan kelas Actinobacteria. Jika dibandingkan dengan Mycobacterium spesies lain, bakteri ini termasuk sangat lambat membelah. Bakteri ini berbentuk basil atau batang.</p><h3>Kaitan dengan penyakit tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis sering dikaitkan dengan penyakit tuberculosis (TBC). Alasannya cukup jelas karena bakteri tersebut dapat menyebabkan penyakit tuberculosis. Bakteri ini akan masuk ke tubuh dan menyerang sistem pernapasan manusia terutama organ paru-paru. Karena itulah, orang yang menderita penyakit TBC biasanya sering mengalami sesak napas atau saat bernapas mereka seperti terengah-engah. Penyakit TBC bisa menular melalui udara misalnya jika seorang penderita batuk atau bersin, penyakit TBC bisa menular dan menyebar ke orang yang sehat.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Mengapa penderita TBC parah, jika bernapas terengah-engah I https://brainly.co.id/tugas/17098625</li><li>Bagaimanakah keadaan paru paru pada penderita TBC I https://brainly.co.id/tugas/11948962</li><li>Ciri ciri bakteri penyebab penyakit tuberkulosis I https://brainly.co.id/tugas/15051716</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Penjaskes</p><p>Materi : Bab 8 - Kesehatan</p><p>Kode kategorisasi : 10.22.8</p><p>Kata kunci : Mycobacterium tuberculosis, menyerang organ.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-digunakan-untuk-lompat-kangkang-adalah-apeti-lompat-221",
            "question": "Alat yang digunakan untuk lompat kangkang adalah...    a.peti lompat\r\nb.gelang gelang\r\nc.kuda-kuda pelana\r\nd.balok Titian\r\n\r\ntolong yy?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.peti lompat</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.peti lompat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-dua-buah-bola-yang-terbuat-dari-bahan-berbeda-jika-bola-627",
            "question": "Terdapat dua buah bola yang terbuat dari bahan berbeda. Jika    bola A terbuat dari karet dan bola B tebuat plastisin. Jika\r\nkalian menjatuhkan kedua bola tersebut, bola manakah yang\r\nakan akan memantul lebih tinggi? Mengapa hal tersebut\r\nterjadi? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melatih-kekuatan-otot-kaki-saat-berenang-726",
            "question": "Bagaimana cara melatih kekuatan otot kaki saat berenang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyakin joging,ngegym ,dan banganyak makan makanan bergizi dan bervitamin</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Berbicara soal olahraga, pastinya setiap orang punya pilihan favoritnya masing-masing. Hal ini sangat wajar karena kebutuhan tiap individu berbeda-beda, begitu pun kondisi fisik mereka. Tapi tahukah kamu kalau berenang merupakan salah satu jenis olahraga terbaik yang dapat melatih banyak otot dan sendi tubuh sekaligus?\n</p><p>\n</p><p>Ya, meski nggak banyak mengeluarkan keringat saat berenang, nyatanya gerakan selama latihan ini bisa membakar banyak kalori. Secara spesifik, renang ternyata juga sangat baik buat kesehatan otot, sendi, dan tulang kamu. Penasaran dengan manfaatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p><p>maaf kalau salah :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stepping-adalah-cara-masuk-ke-air-dengan-cara-879",
            "question": "Stepping adalah cara masuk ke\r\nair dengan cara....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ambil napas dalam-dalam, condongkan tubuh ke depan, berusaha ujung jari tangan lebih dahulu yang masuk ke dalam air. Tolakkan kaki yang menempel pada dinding kolam sampai tubuh terdorong ke depan. Saat tubuh sedang meluncur, biarkan sampai tubuh berhenti melaju.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALAU SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-berenang-yang-dianggap-paling-mudah-dilakukan-dan-dgiunakan-400",
            "question": "Gaya berenang yang dianggap paling mudah dilakukan dan dgiunakan untuk menolong korban kecelakaan di air adalah....    1 poin\r\nGaya bebas\r\nGaya kupu-kupu\r\nGaya punggung\r\nGaya magnet\r\nGaya katak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaya bebas</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-peralatan-ketika-kesulitan-mengapung-di-dalam-air-adalah-a-648",
            "question": "5. Peralatan ketika kesulitan mengapung di dalam air adalah ..    A. perahu karet\r\nB. balon\r\nC. kecamata renang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. perahu karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.balon</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-menunjukan-anak-bermain-120",
            "question": "Gambar tersebut menunjukan anak bermain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tahu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya pengen bantuin tapi tidak ada gambar nya jadi maaf ya adek\\kakak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Saya tidak tahu</p><p>Penjelasan:</p><p>Tolong lain kali ngasi soal kaya gini harus ada fotonya kalau enggak binggung deh yang mau jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-olahraga-yang-memiliki-kaitan-dengan-permainan-adalah-a-430",
            "question": "Kegiatan olahraga yang memiliki kaitan dengan permainan adalah?    a.atletik\r\nb.angkat berat\r\nc.senam\r\nd.sepak bola\r\n\r\nbantu ak donk??\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>D.sepak bola </p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}